搞清楚，香港人寫既係漢字，支那人寫既係中文

香港人寫既係漢字，係同唐宋明朝一致既文字
支那人寫既叫中文，係共產黨自創方便文盲用既符號

is

蚑那蝗寫嘅叫蚑文/蝗文/狗語

老垃係狗 我地係人

久唔久一句人話

你老母係雞，你老豆叫老垃

10/10

但支那人話 簡體字好多時都係取字古時嘅草書 非共狗自創 點睇

無論支那人講，香港人寫嘅先叫正體字